\begin{enumerate}
	\item Cliente VIP
	\begin{itemize}
		\item Responder solicitudes de confirmaci\'on de invitaciones.
		\item Responder solicitudos de confirmaci\'on de aistencias a eventos.
	\end{itemize}
	\item Ejecutivo del Cliente
	\begin{itemize}	
		\item Asignar invitaci\'on/es a Clientes VIP.
		\item Cambiar el estado de la invitaci\'on dependiendo de la ocasion.
		\item Notificar sobre Cancelaciones de Eventos a los Clientes.
		\item Solicitar confirmacion de invitaciones / asitencias a los clientes VIP sobre cada evento.
		\item Ver los Clientes VIP de cumplea\~nos dentro de los pr\'oximos 5 dias.
		\item Seleccionar Regalo de la Lista de Regalos.
		\item Asignar Regalo a Clientes VIP sin que se repita.

	\end{itemize}
	\item Administrador de Eventos
	\begin{itemize}
		\item Realizar sobre Evento las operaciones de:
		\begin{itemize}
			\item Crear 
			\item Modificar
			\item Cancelar
			\item Asignar invitaciones del evento a los Ejecutivos
		\end{itemize}
		\item Enviar Correo a los Ejecutivos si un evento de cancela 
	\end{itemize}
	\item Administrador del CVIP
	\begin{itemize}
		\item Realizar sobre Regalo las operaciones de:
		\begin{itemize}
			\item Ingresar
			\item Modificar
			\item Crear
		\end{itemize}
		\item Realizar sobre Ejecutivo de Clientes VIP las operaciones de:
		\begin{itemize}
			\item Ingresar
			\item Modificar Datos
			\item Eliminar
		\end{itemize}
		\item Realizar sobre los Clientes VIP las operaciones de:
		\begin{itemize}
			\item Ingresar
			\item Inscribir un Cliente del SCR como VIP
			\item Asignar Ejecutivo
			\item Desincribir
			\item Modificar Ejecutivo Asignado
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{enumerate}
